mac big sur 報告區

幾滿意
為touch screen macOS 準備定

粒電冇得show percentage? 同埋好似裝唔到homebrew

2015 mbp 裝唔裝得過
平時寫開web呢排想學寫app
裝xocde一定要Catalina

%有得set show唔show
Homebrew都用到

14 air 已上，冇事，等多代m1換
ram好似用少左，除左chrome 繼續大食
ARM時代岩岩正式開始

勁麻煩

係咪特登唔想比人睇啲電量去得好快

部 2020 MBA i5 裝緊個陣熱到可以煎蛋

真係唔知，但好似真係有心將ios 同 mac 結合，好多style 同 set 野既logics 都跟ios

pro 裝完冇咗30%電

可能遲啲同ipad os合體

big sur 用唔到xcode?仆街了

都似，ipad 行mac os
最後cut埋ipad 變 Mac Touch

我覺得靚左，似而家ios d 公仔

佢想話Catalina or later咋話？

裝完冇晒啲資料

有冇time machine

仍然係睇唔到4K Netflix, youtube就ok

感覺lag左
可能未optimize 哂

用多陣應該冇咩事

冇啦

用開呢個睇percentage

個ui好撚柒呀

big sur 之後用唔到final cut pro
小弟用開破解 但應該未咁快有10.5 ver 嘅 crack

有無人up 咗之後用返safari?
好用咗好多

我反而覺得幾好喎 出奇地

YouTube係咪好似順咗

順過以前

上Facebook reddit個啲好似順咗

仲用唔用到Adobe 果d apps?

Aggar
越黎越ios

Intel 應該冇事
m1 chip 唔知

Facebook 都係 lag 到仆街
利 2015 mbp 13

我以前都係 facebook YouTube都係勁lag
前幾日趁裝big sur factory reset佢 即刻快返

裝完入唔到os
連recovery mode 入唔到

用到同裝到喎

發現 2012imac 唔得

用緊2013MBP更新咗

相信下年到2013 series被放棄

網上有patch 呀
我2013 iMac都裝到 用緊了

mba 2015

有冇人知咩事？

之前係咁，然後跟條link搞

都係唔得

服役左咁多年係時候換機
利申14 air 諗住出年換arm

千奇撚咪update住
16" mbp up完成個os lag到仆街
finder按folder入去半秒先有反應
按space bar preview相窒撚到好似用iphone4開ios14咁撚樣

一樣，明顯窒窒哋，特別係search嘢慢咗起碼十倍，無誇張

用到，全系列冇問題

用唔慣就真，個UI要重新適應，尤其是FINDER

我16MBP上左又唔覺得特別慢左

試下search嘢，我習慣用search locate iOS simulator嘅data，日日都search同一樣嘢

up前個search係instant，up後要4秒

btw, mbp 13 2020

我仲用緊Mojave

其實舊機用big sur係用唔到iOS app，要用就用m1版？有d唔識野既電腦資訊網話可以用到。
定只係我唔識野

都唔可以話啲網站講錯
要將個big sur裝係啲M1既機到先可以行到iOS app

屌你 用唔撚到vmware 用左5分鐘都無就downgrade返

最好洗機重裝 直接update好多bug
我up完用唔到handoff 搵唔到其他device， 重裝先正常

有冇人airpods switch咗去iphone switch唔返去mac

未index哂

MBA 2013 8GB RAM同一部haswell 4440 hackintosh都順利用緊

有冇人升咗big sur之後啲電去得快咗

2014 late iMac 順利升級。 無咩問題發現。幾順

順咗好多

Indexing緊

插住電過一晚會快好多

Indexing 完再search啦

咁我點知佢index完，過咗一晚了，無分別

Activity monitor 入面disk 長時間都變成極低使用率

有冇人用safari 14睇youtube
畫面會freeze左，得聲，然後自動reboot

咁我相信已經index完，況且我部機好少files，even full scan最多十分鐘

插住電？
用電池佢唔會做index喎

長插，依家disk activity 0 bytes

嚴重bug報告

升咗big sur會倒瀉水

更新左好耐停左個畫面

用多個星期先落定論

screen saver只係hold住第一張相,唔識自己轉

一直企硬只用safari 都感受到明顯改進
今次真係勁
而且big sir成個ui/ux design. 都幾有feel

Photos 順咗好多，有15萬張相喺裏面。之前lag 到飛起

有冇人舊機up左

係咪好過Catalina

感覺上佢個Adblock 好用咗，唔會搞到部機有時好窒咁

個樣靚咗，但覺得個menu style好肉酸，鐘意以前個隻多啲

似喇，佢 iPad 都整個咁既 keyboard 比佢，ipad 又開始講到係電腦咁。好期待

14 air上唔上好？情況如何？
會唔會好熱食電慢？
我chrome 就唔用了 太食電 會用翻safari

MBA 13 inch 2020
開zoom上堂窒到仆街
成部機都lag

物理性倒水呀

用左幾日，冇分別

咁我今晚試吓先 貪佢個AirPod 轉換方便

有無咩大問題?

14 air 勇士here
不過好順靚左

無 所有野都用到

睇睇下就慣

點算我部機個條進度bar成晚冇郁過，係咪死撚咗有功課係入面

我等左2個鐘
Fail左一次

我卡住咗喺個bar最後嗰一部份，最後我撳重新開機個掣10秒就解決咗

2020 i5
呢部野根本失敗設計
睇youtube都會過熱

利申未升

大release最穩係clean install 是常識！

big sur here
5年冇restore 過

iMac 2012 未upgrade

係，佢個風扇唔知吹乜鳩，本身似係預左intel 粒cpu做到低TDP, 但...
所以我都忍手等多代ARM先換

原來已經冇得upgrade
換唔換機好

其餘個啲finder係靚咗，menu相信好快會習慣，整體來講滿意

Zoom load入去好慢，中途用就無乜問題

我覺得靚過
功能上可能我都係用黎做野冇咩特別

等多代arm啦

會唔會zoom APP 未更新？

佢個風扇係鳩吹 離CPU好遠

MBA （2013 Mid) - 11"
上咗 Big Sur 之後多番 20GB 位出嚟（部機得 128GB，所以好覺眼）

呢兩日等 Showroom 有 ARM 機 sample 可以試吓時，再睇吓換唔換好！

多20GB咁正

唔會lag咗咩

冇散熱功能既風扇

有冇人睇到4k netflix? 點解我up完都唔見netflix有show ultra HD出嚟嘅？係咪香港無？

利申：imac 2020, netflix plan已經係premium。

我呢 D 只係用嚟睇吓 YouTube，上吓網用嘅
反而覺得佢仲順咗喎

我用緊Mojave 都想升

有冇人Big Sur 用唔到sidecar

電腦睇NETFLIX 4K要Windows app睇, 如果唔係就電視睇
Mac OS唔 support netflix 4K 勁弱智

big sur+safari 14唔係開始support 4k netflix咩？

唔見有更新喎，話時話，macos個app store有冇得手動check更新？

其實係咪想用幾年掃走晒舊世代軟件？將來想乜鳩都變晒所謂apps？咁個世界就麻煩，宜家我裝啲咩落去佢仍然管唔到我，遲啲越來越極權

有冇完美方法downgrade返去Catalina
Big sur開唔到netbean

應該同當年強迫64bit一樣 新app用新寫法直接適應 舊app就用更新去過渡 唔更新果堆app就用新版os 去淘汰

AGGAR
Apple 唔會一野就轉哂
developer 都有部kit 比佢地過渡

新air design 根本fail
fail在intel 根本跟唔上，咁都拎去賣同呃鳩人有咩分別

所以咪出M1

巴打你係咪都係咁？
我kick左係到幾個鐘啦..

係，撳個開機制10秒就得

我問左線上嘅技術人員，佢叫我咁做，有損失資料嘅風險，真係卡左幾個鐘先至好咁樣撳，唔想害左你

我睇完你第一個留言已經禁左
跟住睇埋下面嚇死不過好彩冇事
全部野都係到！
唔該晒巴打！

咁樣佢真係咁同我講

Big Sur 用IINA player full screen 會變咗背景作業，detect緊你用緊finder，想郁條time bar點知佢彈個 dock bar 出黎， 有冇人都係咁？

部機太舊，今個version開始冇得update

Update 前唔backup 真係玩命

換機啦

咁睇嚟都真係好舊喎
順便換機啦

2012年底買，仍然運作正常
執相打機都冇問題，所以唔係好想換住…

2015 pro update完都幾好用
用AirPods 仲可以自動切換過黎

我仲用緊部 2012 macbook pro retina，好順暢，唔想放棄

13 air 升咗 ，介面靚 用落幾順

其實新pro不堪入目...
條bar 冇撚用

個AirPods switching 成日好fail 已經放棄

Apple product -> 勁方便乜都自動
3rd party speaker -> 用兩用斷

好耐無用safari , 大家有咩ad block 推介呀？

我同你應該用緊同一個model
其實讀完書之後好少會拎部macbook出街用，而家部嘢長期插電當desktop咁用
如果換機嘅話我應該會買iMac算

有冇人上咗macos 11.0.1之後
ipad同macbook之間個copy paste廢咗
得翻macbook同iphone做到copy paste

adguard

想問吓更新完big sur
待機啲風景相變晒低清
可以點搞

差電唔夠100%就停 可以點搞

你係咪唔多用得盡夠電，例如好少拎出街用足全日，佢咁做係保護電池壽命

因為鋰電池最傷就係 0% 同 100% 附近，你長期插住 100% 好傷舊電

你要熄呢個功能有得熄，不過我會建議唔好熄

我係MacBook 同iPad iPhone 都唔得
淨係得iPad 同iPhone 之間得
而家做嘢好唔方便

thanks
係呀少拎出街
宜家用電池好似倒水咁

Macbook pro2014
唔夠storage up

清一清用external 放住先

2018 macbook pro mojave 上唔上好

部intel 好快變磚 唔升留黎冇用

卡住9.08GB/12.18GB升唔到

我

我都要2次先up 到
14 air

條menu bar 個spacing洗唔洗咁闊
有冇得較

冇，特登準備同touch screen 連接

Mba 2020更新完用safari都好撚熱

有無2017pro更新無事？

2014mbpr
磚咗
裝到淨返13分鐘就會話"套用軟件更新時發生錯誤"
而家入唔返OS
Network Recovery/Recovery一樣
已Reset smc/nvram
睇log話CRC mismatch

2020 mbp 16' 次撚次開機個wallpaper都自己reset 返做default 有冇人都有呢個問題

2019先啱

仲要冇左計數機widget
咁好用都閹

Big Sur更新左版本號

Upgrade完big sur要重裝xampp先run到
記得backup定啲野

部mbpr 2014早幾日裝完big sur炒咗
之後今日裝返個catalina落去又用得返
但用app store撳big sur就會彈呢句野出黎:
找不到更新項目
所要求的macOS版本不可用

MacBook Pro 真係好come用，踏入第8個寒冬

直頭係macbook 都好come用，除返開一定屌打其他機

+1

Lag撚到認唔到係自己部機

咁我唔更新住啦繼續觀望

2016air 更新咗好順

Mbp 2019 16’ 更新完big sur
之後用safari download 700幾MB嘅野
個safari 變咗成個 windows機咁 沒有回應

有無巴打係Mac mini用safari 睇YouTube 有HDR ?

16mbp
成條touch bar冇撚左
又要再一次講，tim cook我屌你老母

越舊既機越冇事

唔係舊個部2014壞左都唔想換
至憎個touch bar

我都諗緊
air 出唔到2個mon
pro 又要硬食touch bar

個touch bar有咩問題？我舊機以為touch bar幾好

個人喜好姐
鍾意傳統d function key

無錯
舊機用熟晒d位可以唔洗望就可以按到想按既制
大細聲，光暗度etc
而家下下要望住黎禁，禁“咩"少少都冇反應

唔係
已經有report話2013-15定2013-14嘅機上bug sir會炒
(我都炒咗）
而家直接抽起咗個update唔俾嗰啲機裝

14 Macbook Pro D電就嚟打柴
Apple換定出去換好？

部古董 late 2012 retina 13吋 升唔到 想換M1 Macbook
有冇人用緊？

似係，佢用ARM cpu都知乜事

right click個menu無撚曬

top bar d icon width闊過西隧

我14 air 炒左一次最後上到

睇review 都係讚
arm太屈機 air 直頭唔洗風扇但同pro 既性能差唔遠

macbook air 2019 仲係mojave up唔update上去big sur?

升左ram襟用左

升左之後page 打字lag 到傻
想番去舊os

唔該哂ching
咁我過一排升

快到好似倒水咁勁後悔

我部mbp18打字打打下會彈d space/"."比出里，喺咪keyboard入咗塵所以咁

MBA 升完之後個Fan 長期超大聲 有無人都係咁

menu bar item太大，長期爆滿，又冇得scroll，唔知點搞

屌 垃圾Apple
Upgrade 完big sur 用唔撚到side car
越諗越嬲 屌佢老母 想用個陣用唔到

我都用唔翻Pr剪片
解決方案就係重新downal

屌 有啲software一係裝唔到 一係要好曲折嘅方法裝 真係呢

未升嘅 我覺得唔好升好過

bartender 4 幫到你

裝完搵唔到My cloud home 條path

Router login 搵下

之後

Finder -> go -> smb:// ip-address

好似係，轉左synology 唔係好記得

平時呢度一㩒就直接入到

mba 2020升完睇youtube 1080p個風扇都好嘈點搞

一樣

不過我係mbp

係咪用safari?

當然

pro tools 撚 留名觀察

diu 倒水
每次去到2x ％就成部機shut down乜通知都冇
插個charger一陣先自動著番
點搞

不了不了

Pro 2105用唔到Sidecar

睇完決定唔upgrade mbp 2015

2014 up完換埋新電都係得4粒鐘貨仔

電問題

Intel?
RAP

好7 卡通icon

Dark mode 頂個條bar都係白色既

係咪得我咁

MBA 2013 8gb 升左11.1

升完用唔到usbc hub 插lan線無反應
係咪一定要用番官方野?
MBP 17 touch bar

11.1 好似又順左好多

2013 點升？

2019 MBA up 完打字順左好多

係好耐 慢慢等

Big surr 有比2013玩

點攪？ 我2013 iMac 玩唔倒

2019 MPA 都係，好倒水

iMac 冇
RAP

屌那聲，照計iMac spec 仲勁

我2013 iMac 已升

方法安唔安全？ Google 過方法. 但怕security 問題

佢係patch個official嘅installer 咋喎
應該安全

攪左幾耐？ 有時間試下

幾個鐘乜都得

升左 11.1 仲順左

我部MBA 勁順

2013 iMac 最美中不足係無 4k

公司機，自己部機就升倒

M1 成熟少少會換左佢，2013 iMaC 訂頂多1-2 年

等緊出Apple silicon iMac
希望會換樣

ching等咗幾耐
我等咗3個鐘都係停喺10分鐘

如果你試好多次都係咁
試吓下面呢個方法
我用佢搞掂

在配備 Intel 處理器的 Mac 上，您可以在開機時使用 Option-Command-R 來升級至與您 Mac 相容的最新版 macOS。

Thanks

我頭先羅去apple 攪左1 個鐘，但佢係用USB install

在配備 Intel 處理器的 Mac 上，您可以在開機時使用 Option-Command-R 來升級至與您 Mac 相容的最新版 macOS。???

Yes 你熄咗機之後開返機見到蘋果logo 就長撳嗰三個掣 跟住就會進入Internet recovery 跟住慢慢等入返自己啲密碼 然後就揀重新安裝MacOS